德國智庫 : 國泰事件對外商是重大警號, 深圳取代香港機會不大

2019年08月27日
【逆權運動】德智庫：北京強硬回應港示威傷害港地位 國泰事件對外商是重大警號

【更新內容】
德國智庫學者表示，北京強硬回應示威對香港金融中心的地位已經造成無可彌補的傷害，局勢再惡化下去，對中國恐怕造成相當大的傷害。

墨卡托中國研究中心（Merics）經濟部門的主管曾林（Max Zenglein）訪問香港後表示，港人普遍認為香港逐漸失去自由，對未來感到悲觀；香港經濟更面臨前所未有的危機，旅客人數退回到2003年沙士爆發時的水平，旅館、零售業都受到影響。
曾林強調，國泰航空禁止員工參加示威並撤換行政總裁，對外商來說是一大警號。原本在港外資企業不把中國的影響力當一回事，現在突然驚醒，「將來誰都可能被迫解僱員工或政治表態」。

他指出，許多外商憂心香港的高度自治一去不復返，正在做最壞的打算。隨着局勢惡化，香港失去原本司法獨立和言論自由的優勢，與一般中國城市沒什麼兩樣時，外商就會把亞洲總部搬去新加坡或東京。

曾林分析說，兩個多月來持續不斷的示威，對香港已經造成無可彌補的傷害，「香港作為全球金融中心的高峯已過」。況且，這些傷害並非示威者造成，而是中國政府對示威的強硬反應，大量武警在邊界的集結只會帶來更大的恐懼。

曾林認為，中國的國營企業和富豪都高度依賴香港的國際資本市場，中國推動「一帶一路」也需要香港。根據金融業傳出的消息，中國富豪已經開始將資金轉移到新加坡或倫敦，不再視香港為安全港，香港地位不保，對中國將造成相當大的傷害。

對於中國打算另起爐灶，打造深圳取代香港，曾林認為機會不大，理由是中國缺乏獨立的司法，資本也難以自由進出，反觀新加坡或東京比較可能從香港的衰落得利。

墨卡托中國研究中心總裁彭軻（Frank N. Pieke）對香港局勢也不樂觀。他說，示威看不到方向和終點，讓情況更加棘手，現在就算行政長官林鄭月娥下台也太晚了。

中央社

國際文宣要攪大國泰事件

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

同意
政商不分對於西方好危險

1972年3月8號，啱啱取代中華民國，中國喺聯合國席次嘅中華人民共和國提出香港唔屬於英國殖民地。同年11月2號嘅會議決議2908號案件時，斐濟、瑞典同委內瑞拉表示有保留，最終議案喺九十九票贊成，法國、葡萄牙、南非、英國同美國嘅五票反對，同廿三票棄權下通過[6]，香港失去自決獨立權利。期後12月14號英國重寫信向聯合國秘書長抗議[7]。

能否由英國重提

#ChiNazi

Push